\chapter{Conclusiones y Trabajos Futuros}\label{chap:conclusiones}

De acuerdo a los resultados, podemos determinar la importancia de la selección de características adecuadas para la clasificación de las emociones de un usuario, por ello el desempeño de \ac{mRMR} supera a \ac{SAE} cuando se trata de clasificación por medio de \ac{SVM} o \ac{KNN}, porque se trata de clasificar vectores de información, vectores de características que comparten información al momento de extraerlas (las características). Mientras tanto, \ac{SAE} retorna un vector que representa de manera comprimida la señal en bruto.

\section{Problemas Encontrados}
Hubieron dos problemas en el proceso de implementación, el primero surgió en la selección de canales e información, si bien existen canales que son conocidos para la extracción de emociones, cada persona es diferente del resto y se expresa en diferentes intensidades, lo que nos lleva al segundo problema. Hasta ahora las pruebas realizadas fueron por individuo de prueba, es decir, las señales de los usuarios tienen diferentes representaciones, las emociones que representan tienen diferentes manifestaciones, por lo que las características del usuario uno no coincidirán necesariamente con las características del usuario dos. POr ello el entrenamiento es por cada usuario y de manera constante, de esta manera el sistema aprende constantemente del usuario y se adapta a los cambios que este presenta en su forma de manifestar las emociones.

\section{Trabajos Futuros}
Existen clasificadores más sofisticados y que pueden considerarse pasos siguientes para la presente investigación. Hasta ahora se ha realizado la selección de características de las señales \ac{EEG}, faltando profundizar en la clasificación. Por ello, como trabajo futuro, se plante hacer uso de una red neuronal que tenga como entrada tanto las características de \ac{mRMR} o la señal comprimida de \ac{SAE}.
